% subsect %%% binare_variable %{{{
Übung 3.3: Betrachten Sie die Regression $Y_i = \beta_0 + \beta_1 X_i + u_i$ , wobei $X_i$
eine binäre Variable ist. Bezeichne mit $\bar y_0$ bzw. $\bar y_1$ das Stichproben-Mittel
über alle Beobachtungen mit $X = 0$ bzw. $X = 1$.\\

Behauptung:
\begin{align*}
\hat\beta_1 = \bar y_1 - \bar y_0,\, \hat\beta_0 = \bar y_0 \text{ und }
\hat\beta_0 +\hat\beta_1&=\bar y_1\marginnote{$n_0 =$ Anzahl der Beobachtungen mit $x=0$\\$n_1=$Anzahl der Beobachtungen mit $x=1$}\\
\end{align*}

Beachte im Folgenden:
\begin{align}
	\sum^{n}_{i=1} x_i &= n_1\\
	\bar x &\stackrel{1)}{=} \frac{n_1}{n}\\
	\sum^{n}_{i=1} y_i&=\frac{1}{n_1} \sum^{n}_{i=1} x_i y_i=\bar y_1
\end{align}

\begin{align}
	\begin{split}
		\sum^{n}_{i=1} (x_i - \bar x)^2 &= \sum^{n}_{i=1} (x_i^2 - 2x_i \bar x + \bar x^2)\\
					&=(\sum^{n}_{i=1} x_i) - n\bar x^2 \\
				 &\stackrel{1)2)}{=}n_1 -n \left( \frac{n_1}{n} \right)^2\\
		   &=n_1 - \textcolor{blue}{n}\frac{n_1^2}{\textcolor{blue}{n}^2}=\frac{n_1 n - n_1^2}{n}\\
	&= \frac{n_1(n-n_1)}{n}\\
 &=\frac{n_1\cdot n_0}{n}=0\\
	\end{split}\marginnote{$x_i \mDef \bar x$ und $x_i^2 \mDef x_i$}
\end{align}

\begin{align}
	\begin{split}
		\bar y_1 +  \bar y_0 &=  y_i\\
		n_1 \bar y_1 + n_0 \bar y_0 &= \sum^{n}_{i=1} y_i
		\marginnote{dividiert durch $n$:\\$\bar y = \frac{n_1}{n} \bar y_1 +
		\frac{n_0}{n}\bar y_0$}
	\end{split}
\end{align}

Damit:

\begin{align}
	\hat\beta_1&=\frac{\sum (x_i - \bar x)(y_i - \bar y)}{\sum^{n}_{i=1} (x_i - \bar x)^2}
\end{align}

\begin{align*}
	&=\frac{\sum x_i(y_i-\bar y)-\overbrace{\comment{\bar x(y_i-\bar
y)}}^{=0}}{\sum (x_i - \bar x)^2}
\marginnote{
	es gilt $\sum (x_i - \bar x)^2\stackrel{4)}{=} \frac{n_1 n_0}{n} $
}\\
%%%
&\stackrel{1)4)}{=}\frac{\sum x_iy_i -{n_1}\cdot\bar y}{\left(
\frac{n_1 n_0}{n}
\right)}\\
%%%
&\stackrel{3)}{=}\frac{\textcolor{red}{n_1}\bar {y_1} -
\textcolor{red}{n_1}\bar y}{\left( \frac{\textcolor{red}{n_1} n_0}{n} \right)}\\
%%%
&=\frac{n}{n_0}\left( \bar y_1 - \bar y \right)
\stackrel{5)}{=}\frac{n}{n_0}\left( \bar y_1 - \left(\frac{n_1}{n}\bar y_1 + \frac{n_0}{n}\bar y_0
\right) \right)\\
%%%
&=\frac{n}{n_0}\left( \textcolor{blue}{\bar y_1} - \frac{n_1}{n}\textcolor{blue}{\bar y_1} - \frac{n_0}{n}\bar y_0 \right)\\
%%%
&=\textcolor{blue}{\bar y_1} (\frac{n}{n_0}-\frac{\comment{n}\cdot
n_1}{n_0\cdot \comment{n}})-\bar y_0\frac{\comment{n}\cdot n_0}{n_0 \cdot
\comment{n}}\marginnote{da binomial: $n - n_1 = n_0$}\\
%%%
&=\bar y_1 \frac{n_0}{n_0} - \bar y_0 \frac{n_0}{n_0}\\
%%%
&=\bar y_1 -\bar y_0
\end{align*}

 Daher:
\begin{align*}
\hat\beta_0 &=\bar y - \hat\beta_1 \bar x\\
			&\stackrel{2)5)6)}{=\frac{n_1}{n}}\bar y_1 + \frac{n_0}{n}\bar y_0 -
	\left( \bar y_1 - \bar y_0 \right)\frac{n_1}{n}\\
	&=\frac{n_0 + n_1}{n}\bar y_0 \\
	&=\bar y_0
 \end{align*}
\newline

% subsect %%% binare_variable (end) %}}}
